8月5日公務員大罷工

8月5號公務員大罷工

香港市民給公務員的公開信：與眾同行 力爭公義

在政府工作的香港人：

我們是香港市民。六月九日開始，香港經歷了前所未見的抗爭運動。現在，香港處於關鍵時刻，前路似明還暗。我們希望藉此電郵，呼籲閣下為香港的前路爭取光明。

閣下未必認同這場抗爭運動中的所有訴求。但七月二十一日元朗白衣暴徒無差別襲擊市民及警隊疏忽職守的場面，相信所有有良知的香港人都會感到萬分悲憤。白衣暴徒之罪責，固然要追究。但香港人不禁會問，這局面是否可以避免？

六月中以來，社會上數以百計的知名人士，包括前終審法院首席法官、前立法會主席及一眾前任、現任立法會議員、前政務司司長及一眾前高官、前大學校長及一眾教育界人士、香港總商會及一眾企業家，還有無數公務員及市民，都清楚要求政府成立獨立調查委員會以徹查連串事件並修補社會撕裂。對於如此廣泛而且合情合理合法的訴求，特首林鄭月娥只是回應：按現有機制調查、不會出賣警隊，只要她仍是特首就不會成立獨立調查委員會。

我們當然明白，當權力由一意孤行的特首牢牢掌握，再多的示威衝擊只會造成更多不必要傷亡，社會人士再多的呼籲亦只會徒勞無功。但香港人是否就應該接受不公道、不公義的現實？我們的答案是不接受。

我們現正籌備全港大罷工。公務員是政府的管治力量，雖然由當權者操控，但這更是香港人的力量。如今當權者不義，希望一眾公務員能以香港利益為先，響應是次罷工行動，以前所未有的壓力迫令當權者回應訴求。我們明白公務員需要保持政治中立，但現在事關社會公義，絕非政治取態。我們不能叫醒裝睡的人，只希望你是我們的同路人。

香港市民啟

有無西環友義士今晚未食晚餐未宵夜

不了

［文宣唔該］罷工冇人理？屌港豬之餘，唔該望下工聯會騎劫左幾多個工會

希望罷到

推